\chapter{Kivy}
Cette partie va parler brièvement de kivy. Comme dit précédemment, Kivy un framework python. \\

Python est un langage de script utilisé sur tous les systèmes d'exploitation et propose une syntaxe simple et des outils de haut niveau (proche de l'humain). Même si python est un langage haut niveau, il propose tout de même des outils afins d'interagir avec la couche bas niveau des systèmes d'exploitation.\\

Kivy est open-source et propose une grande communauté de collaborateurs et une documentation très riche et à jour. Un des grands avantages de Kivy est que tout ce qui est programmation métier et contrôle est codé en python tandis que les autres framework demanderaient de fortes connaissances en HTML, CSS et JavaScript. Nous allons maintenant voir quelques spécificités de Kivy.

\section{Cycle de vie d'un programme Kivy}

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/Kivy/CycleVie}
\end{figure}

Ce schéma nous représente le cycle de vie d'un programme Kivy. Lorsque l'on exécute une application Kivy une initialisation du programme se fait, chargeant tout ce dont le programme à besoin. Une fois le tout chargé, le programme peut enfin démarrer et le reste tant que l'utilisateur est sur l'application. L'application est en pause lorsque l'utilisateur bascule sur une autre application. Le fait que l'application soit en pause est gérée ainsi que le fait de tuer celle ci lorsqu'elle est dans cet état. La fonction on\_resume() reprend la main sur l'application à l'endroit où l'utilisateur l'a laissé. La fonction on\_stop() arrête celle ci correctement lors d'une demande d'arrêt par l'utilisateur.

\section{Architecture}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/Kivy/Architecture}
\end{figure}

Ce schéma nous informe que Kivy gère différentes couches logicielles grâce à un certain nombre de composants.\\
Par exemple sur la couche haut niveau nous avons des composants nous permettant de gérer les Widget, de gérer le temps, les points de pression sur un appareil tactile ou encore la boucle d'événements. \\
La couche moyenne fait la communication entre l'appareil et ce que nous pouvons percevoir, comme par exemple les images, les vidéos, les sons ou encore les événements.\\
La couche bas niveau communique directement avec le matériel comme par exemple les haut-parleurs pour émettre du son ou encore les calculs graphiques.

\newpage
\section{Gestion des événements}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/Kivy/Events}
\end{figure}

Puisque Kivy est cross plateforme, il faut avoir une gestion les événements complète. Elle peut avoir des événements directs comme un clic de souris ou encore un tap de doigt pour une application tactile. L'event dispatcher va gérer l'événement qu'il à reçu et va faire le nécessaire pour voir apparaitre le résultat à l'écran.\\

Il peut aussi y avoir des événements indirects comme la programmation d'un rappel ou encore un réveil. Pour cela, il y a une boucle d'événements temporels qui tourne en permanence. Il faut savoir aussi que Kivy gère un nombre presque illimité de point de pression simultanément. Très utile pour des applications autour d'une très grande table tactile.

\section{Interface}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/Kivy/Interfaces}
\end{figure}

Cette partie va introduire l'un des plus grands avantages de Kivy : le design de l'interface. Une interface en gros est un canevas dans lequel nous allons introduire des composants. \\
On peut faire ça de façon programmatique avec des canevas comme montré à gauche de l'image ou encore avec un langage unique à Kivy montré à droite de l'image : le langage KV. \\
Ce langage est un langage spécifique à Kivy est permet très rapidement de créer une interface de A à Z. Ce langage est très sensible, notamment pour l'indentation du code. Grâce à ça on peut tout de suite voir quel composant est contenu dans tel composant et avec quels propriétés, le tout correctement géré par Kivy. Cela permet aussi de dissocier le code de l'interface.